有病仲返工播毒,香港人就係賤

唔返工邊有飯開

政府話檢測左就可以返工喎
點會有事啫

名潮食館要求員工上班前都做過檢測，初步懷疑爆發源頭，是1位清潔工作人員，18日開始咳嗽、當日沒有上班，但翌日19日就有上班並工作到下午4時左右，負責清潔、執枱，病毒CT值是18，由於病情危殆，未能提供詳細資料，只能向餐廳負責人了解。

政府就可以強制用安心出行，填紙太兒戲

俾機會政府了

中計了

安心出行都無用，咪又係無通知

【Now新聞台】對於部分近日到過名潮食館的食客收不到安心出行程式通知，創新及科技局局長薛永恒解釋，程式並無功能通知市民要接受強制檢測，只會通知跟確診者同時段在餐廳的食客。

創新及科技局局長薛永恒：「確診者同樣大約時段到過地方才會收到通知，但現在強制檢測時間是超越這個時間的，後了數天，於是部分需要強制檢測的朋友，雖然下載了安心出行，都未必有這個通知。是否需要將安心出行設計理念，擴展至強制檢測時間，做一個檢測通知，而非感染風險通知，這個可以討論。」

香港已經輸咗

衞生防護中心早前曾表示，估計名潮食館爆疫源頭為該食肆一名清潔員工，涉及一名72歲男子，居於秀茂坪邨秀康樓，他於本月14日曾做病毒檢測，當時結果沒有確診，其後於18日出現咳嗽病徵，翌日仍有上班至下午4時。